尼泊爾登山失蹤台灣情侶一死一獲救

尼泊爾登山失蹤 台灣情侶一死一獲救

【Now新聞台】在尼泊爾喜馬拉雅山區登山失蹤近五十日的兩名台灣人被尋回，其中十九歲的女子死亡。

另一名失蹤者是死者二十一歲的男朋友，他獲救後由直升機送到加德滿都醫院接受治療。他身體虛弱，但沒有明顯傷痕，健康亦無大礙。

兩人今年二月到喜馬拉雅山山區登山，之後失去聯絡。救援人員搜索四十七天，周三在山區一處瀑布附近岩石尋回女死者的男朋友。而女死者在三天前失足跌落山崖，救援人員發現她時已經死亡。

高低山谷

又有鬼故聽

行邊條線？冇請導遊？

家明

登喜馬拉亞山係咪要同屋企人講定有機會返唔到屋企?

臨尾先跌落山
搞咩呀

跌落山定推落山

高海寧之戀？

47日都冇事, 個男既

佢地係行EBC 啫
其實條路本身好易行 well maintained
又有山屋
但佢地又冇guide又遇上天氣唔好先出事
又唔帶衛星電話/PLB 出咗時都揾唔到人幫

五十日 佢身上有乜糧食 除左個女人

尼泊爾甘內許喜摩（Ganesh Himal）旅遊發展協會也在臉書（facebook）上指出，梁、劉2人被當地人在紅寶石山谷地區的納查特河谷（Narchet Khola）發現，並由甘內許喜摩旅遊發展協會提博陵村委員會主席塔曼（Jas Thapa Tamang）向警方通報。

甘內許喜摩旅遊發展協會在臉書上說，梁聖岳被困在山崖上得以倖存，但劉宸君則從山崖跌落約200公尺，跌到納查特河（Narchet River）附近而失去生命。

警方說，在兩人被發現時，劉宸君已無生命跡象，梁聖岳身體狀況虛弱，但意識清楚，可以說話並講出自己姓名，搜救人員立刻把梁聖岳送往尼泊爾首都加德滿都的一家醫院救治。

據了解，兩人在海拔4000公尺的塔曼（Tamang）山區登山健行時，因當地下雪，路途濕滑不慎跌落河谷。

由於梁聖岳身體虛弱正接受治療，且家屬希望外界暫時不要打擾，因此梁、劉兩人失蹤的這段期間相關訊息，仍待進一步了解。

根據外交部3月例行記者會提供的資料，梁、劉2人是於2月18日搭火車從印度進入尼泊爾，展開喜馬拉雅山區健行登山行程，兩人最後一次和家人聯繫是在3月3日，但原訂3月10日與家人聯繫時並未聯繫，家屬等到3月15日仍沒有音信後，向外交部通報協尋。

不過，根據當地人描述，3月9日曾在梁、劉的健行路線途中看到一男一女的東方人，可能就是梁、劉2人。

若以3月10日作為失蹤日，梁、劉2人失蹤迄今已47天。

梁、劉2人這次健行的路段，根據當地嚮導表示，在平日天氣晴朗時非常好走，全程只要6個小時，但梁、劉2人要展開健行時正下著大雪，曾以山區氣候多變且下雪易發生雪崩，建議他們聘請嚮導，遭到婉拒。1060426

台情侶喜馬拉雅山1死1傷 家屬謝關心

（中央社記者顧荃、盧太城台北26日電）台灣旅客梁聖岳和女友劉宸君3月起在喜馬拉雅山區失蹤近50天，外交部表示，今天尋獲2人，梁聖岳意識清醒，劉宸君則已往生。家屬感謝各界關心，但希望不受外界打擾。

外交部表示，駐印度代表處於午間接獲尼泊爾搜救總隊通知，已尋獲失蹤梁聖岳與劉宸君，梁意識清醒，劉則已往生。尼國搜救總隊派直升機送2人前往加德滿都醫院。

外交部說，駐印度代表處已委請尼國友人前往醫院探視，並同步向2人在台家屬說明最新情形。外交部轉述，家屬感謝各界關心，但希望不受外界打擾，才能安心處理後續事宜。

東華大學今晚表示，關於劉宸君同學遇難，校方將待家屬要求提供相關協助，其餘現階段尊重家屬不便代為發言。劉生是東華大學學生休學中。

source :

積下口德啦

2月登山

婉拒導遊 個男人點賠返個女俾人

可能冇錢或者慳錢請guide啦
20歲頭重要台灣人

去一個陌生地方登山
仲要天氣唔好 人地建議要導遊仲要拒絕
一定係好有信心

之前行abc 都差d跣鳩左機

唔洗，去喜馬拉亞山行山同登峰係兩回事